### 香港升中派位87%学生获派首三志愿
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年07月09日讯】（大纪元记者陈嘉淇香港报导）
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%87%E4%B8%AD%E6%B4%BE%E4%BD%8D.html">
  升中派位
 </span>
 今天放榜，教育局昨日公布，在“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E8%A1%8C%E5%88%86%E9%85%8D%E5%AD%A6.html">
  自行分配学
 </span>
 位”及“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%B4%BE%E4%BD%8D.html">
  统一派位
 </span>
 ”阶段，87%学生获派首三个志愿，74%获派首志愿学校，两者都是自2013年以来最低。
</p>
<p>
 教育局表示，本年度有52,917名学生参加中学派位，比2018年多约6.8%。在“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%87%AA%E8%A1%8C%E5%88%86%E9%85%8D%E5%AD%A6.html">
  自行分配学
 </span>
 位”及“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%B4%BE%E4%BD%8D.html">
  统一派位
 </span>
 ”阶段，87%学生获派首三个志愿，较去年微跌2个百分点，是自2013年来新低。获派首志愿学校满意率则为74%，较去年下跌1个百分点，同样是自2013年以来最低。
</p>
<p>
 统一派位当中，今年只有57%学生获派首志愿学校，79%获派首三志愿学校，满意率均较去年的59%及82%低。自行分配学位的学生当中，64%获派首志愿学校，比率与去年相同。
</p>
<p>
 教育局呼吁家长及学生以平常心面对派位结果，强调学生的学习成效并非只取决于他们获派的学校，家长亦应继续支持和鼓励子女，以免个人的期望加重子女的负担。又提醒，所有参加中学学位分配办法的应届小六学生，今日须返回就读小学领取“派位证”及“入学注册证”，并于周四（11日）或周五（12日）前往获派中学注册，否则会被视为放弃学位。
</p>
<h4>
 自行分配学位下年度起 需提早通知正取生结果
</h4>
<p>
 另外，教育局亦公布，下年度起，中学完成处理“自行分配学位”申请后，须于教育局指定日期前（下年度为2020年3月31日）通知学生家长，其子女已获学校纳入其自行分配学位正取学生名单。有关家长无须于4月“统一派位”阶段填写选校表格。
</p>
<p>
 教育局指，安排属行政措施，现行中学学位分配办法的机制无改变，新安排目的是让家长提早得知自行分配学位正取学生的甄选结果，以掌握更多资讯为子女选校，所有学生均会如常于7月初获通知自行分配学位及统一派位的结果。
</p>
<p>
 家庭与学校合作事宜委员会汤修齐与全港十七区家长教师会联会，5月向全港小学家长进行家长问卷调查，共收到9,188份有效问卷。
</p>
<p>
 调查显示，85%家长赞成有关建议，90%家长认为新建议安排让他们掌握所需资料，为子女作出适切选校决定的参考。超过70%家长认为，不论子女是否能够在中学自行分配学位阶段成为正取生，对子女的学习态度和动机，都会有正面的影响或不会有明显影响。
</p>
<p>
 汤修齐表示，新安排提供充份资料给家长及学生为选校作出决定，也可让小学教师集中精神，辅导在自行分配学位阶段未被中学取录的小六学生，选择合适的中学。◇
</p>
<p>
 责任编辑：陈玟绮
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11372883.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11372883.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11372883.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/9/n11372883.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

